<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>回忆 on 小码哥的博客</title>
    <link>https://127.0.0.1/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86/</link>
    <description>Recent content in 回忆 on 小码哥的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Dec 2017 00:08:25 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://127.0.0.1/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>有关 2017 流水账和胡思乱想的记录</title>
      <link>https://127.0.0.1/posts/2017-12-31-year-end-reviews-of-2017/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:08:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://127.0.0.1/posts/2017-12-31-year-end-reviews-of-2017/</guid>
      <description>好久没有写过文字了，前几篇文也是自己从 Google Doc 中摘出来的工作日志，拿来凑凑数，刷新下 Github 的时间线，有点儿不太像话。看看自己书桌上叠起来超过一尺高的新书才知道，想看的还没来得及看完，想学的也还没来得及学会，想做的也没有做得很好，一年就过去了。2017 是我来魔都的第 5 年，回想这 5 年，自己的成长还是很多的，但 2017 这一年，好像与 2016 并没有什么大的不同，这让自己感到很担忧。
在 2017 年的最后几天，终于离开了自己熟悉的工作环境，从自己的舒适空间加入了一个新的环境，我想这就是改变的开始，一个新的起点。
2017 是平淡的，可能和未来的每一年也不会有太大差别，尽管我不希望这样。元旦假期这 3 天有空的时候都在回想，但是又想不起有那些特别印象深刻的事情，以至于总结都不太好写下去。我想那不如就回想几个和自己有关系的场景，做一个清单好了：
 Bye 2017 区块链和比特币 人工智能（AI） 物联网大数据 Insurtech 和 Fintech 关于个人职业发展的思考 Hello 2018  Bye 2017 编程语言学习  Golang：完成基本语法学习（官方文档和《Go 语言实战》），可以无障碍阅读 Golang 项目代码（《自己动手写 Java 虚拟机》），并且可手动完成简单 Golang 项目用 Python 重写，主要有 eureka client Kotlin：除协程外，完成官方文档中所有语言部分的学习内容，并使用 kotlin 开发了 2 个项目，其中一个是用 kotlin 重写了 Aprereo CAS 的核心功能 TypeScript：完成基本语法学习，目前没有实际应用的场景，希望从 2018 起，自己在需要写 JavaScript 的地方，全部用 TypeScript 来代替  书籍阅读 阅读量太少，希望在 2018 年里能增大阅读量。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>摆摊网</title>
      <link>https://127.0.0.1/posts/2011-09-28-hello-baigetan/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2011 03:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://127.0.0.1/posts/2011-09-28-hello-baigetan/</guid>
      <description>点评：留在这里，让自己可以看到以往无知的自己
 一转眼，20 年就过去了，终于要和自己 20 年的学生身份说拜拜了。
那天去图书馆借书，回来的路上敬业湖桥边的那棵树的时候，心不由得感叹起来，这棵树，我已经拍下了它的春夏秋冬，它叶枯叶落，相似年年，只因它生根于此，我是要走的。
去图书馆，边走边想，就想到了前几天在知乎上看到的社会化图书馆网站，感觉很不错(而且UI做的很不错，想借鉴一下)。想着自己买了好多书，都闲在书架上，是不是也可以搞一个校园图书馆，把同学校的闲书都利用起来。然后又马上否定了自己，因为我自己其实并不愿意把自己买的书借给别人看。这个想法就此作罢。
想想自己倒是有不少二手书带不走了，得卖掉，还有一些小物件，也带不走了，扔了还挺可惜，也可以卖掉。于是想找找哪里去买，学校BBS感觉还可以，但是信息没有分类，不易于检索，而且用户体验很不好。百姓、赶集、58同城确实可以发布二手信息，但是信息又接近海量，不能针对目标人群——学生，比如我想找同专业学长学姐的书，那就不好找了，再比如我要找我考研学校的资料，那也不好找了，除非去相应的论坛，不然也是很难找。还有个大学生C2C，这个网站感觉心太大，不靠谱，而且用户体验很差。而且到学生毕业的时候，将会有大量的二手信息，是不是可以考虑搭建一个大学生专用的二手物品交易平台，而且融入校园SNS和LBS元素，主打二手书籍的交易呢。综合考虑以上，我觉得这挺靠谱的。
于是我打算开发一个这样的平台——摆摊网
天大每年有6000多的毕业生，如果有30%的毕业生能使用，那就将近 2000 人，融入 SNS 元素之后，用户会不会爆炸是增加？我觉得流量肯定会有的。
于是立马动手，先是在美橙互联上注册了域名 baitan001.com (正宗的开心网也是 kaixin001.com )，然后找了几个同学听了他们意见，同时还邀请了两个同学一起来做这个小项目。
感谢新浪SAE给了我实现自己的这个小小梦想的机会，前段时间参加新浪微博应用大赛，对SAE也有了一些了解，综合考虑之后，决定就在 SAE 平台上来做摆摊网的开发。
花了昨天一晚上加上今天一下午，结合以往自己用过的 PHP 框架代码，而且动手折腾出了 Baitan 0.0.1 版本 PHP 框架，兼容 SAE 平台，接下来就是一步一步的把摆摊做出来了。
这段时间一直忙于找工作，参加各种笔试面试，然后被各种鄙视，当然也收获了不少，短短不到一个月，也已经有了好几个巨头互联网公司的 offer 了，自己的工作也大概就这么定下来了。自己在大学和研究生阶段也折腾过不少东西了，但是还是没有做出一个让自己满意的东西，我想把摆摊网做好，即使没人用，我也自己去维护去完善，当做是自己在种地吧。我有梦想，但最开心的还是有个她愿意倾听我。
今天把baitan001.com做了域名备案，申请了腾讯的企业邮箱，Baitan 0.0.1 框架的相关测试也已经基本完成，敬请期待摆摊网的到来吧！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>